# ue5_hw1

Кузнецов Максим Вадимович

## Алгоритм генерации комнат

Есть 3 вида комнат:
- стартовая комната
- комната с ловушками, баффами / дебаффами
- конечная комната с маркером окончания игры

на всякий случай: маркер окончания игры – это отсылка на Cyber Sisyphus (будущий командный проект), а не плагиат.

У каждой комнаты есть 2 выхода и 2 collision box соответсвенно. При коллизии с правым выходом происходит spawn новой комнаты с большей сложностью. При коллизии с левым выходом происходит spawn новой комнаты с той же сложностью. То есть в начале игры существует только стартовая комната, а новые комнаты добавляются в процессее прохождения. Реализация именно такая, чтобы избежать "накладывания" одной комнаты на другую, что могло бы произойти, если бы мы спавнили сразу все комнаты.

В блупринт комнаты с ловушками передается параметр roomComplexity, который позволяет настраивать её создержимое в зависимости от уровня сложности. Чем выше сложность, тем меньше баффоф и больше дебаффов, движущихся стен (динамический тип ловушек) и огня (статический тип ловушки). При этом движущихся стен не может быть больше 2.

## Дополнительно

Для игры реализован data table, где можно настраивать количество комнат (минимальное и максимальное значения для генерации), а также основные параметры для ловушек, баффов и дебаффов.

В игре присутствует интерфейс в виде шкалы здоровья и меню окончания игры.

## Описание баффов и дебаффов

Зеленая стрелочка вниз – замедление движущихся стен

Красная стрелочка вниз – замедление персонажа

Серый шар – защита от огня

Красный знак вопроса – случайный бафф / дебафф

Зеленый крестик – восполнение здоровья
